- Problemas que surgen de la inmovilidad:
    - Concentración de tensiones.
    - Dureza del gesto musical que se traslada a la interpretación.
    - Grupos musculares mayores inutilizados.
- Experimentos/ejercicios de movilidad: rotación, balanceo, tensión/relajación.
- Registro de la estabilidad de la posición: exploración de los límites.
- Relajación--tensión--relajación. Aprendizaje negativo. Tono muscular.
